澳洲研究：嬰兒缺乏維他命D 或提高患精神分裂風險

澳洲昆士蘭大學（University of Queensland）與丹麥奧胡斯大學（Aarhus University）周四（6日）在英國醫學期刊《科學報告》（Scientific Reports）發表一項研究，發現嬰兒缺乏維他命D與成年後患精神分裂息息相關。
研究人員觀察2602名在1981年至2000年間，於丹麥出世的精神分裂患者，分析他們出生時血液內的維他命D濃度。結果指出，幼年維他命D不足導致後期患精神分裂的風險比正常人高44%。
澳洲昆士蘭大學教授麥格拉思（McGrath）稱，胎兒發育依賴母親體內的維他命D，因此能補充足夠維他命D的孕婦，或可預防下一代患精神分裂。
他們之後會開展臨床試驗，觀察維他命D對兒童大腦神經發育的影響，包括自閉、精神分裂等病症的風險。

曬多啲太陽